[
    {
        "categorie": "achats de biens",
        "subs": [
            "produits agro-alimentaires, plats pr\u00e9par\u00e9s et boissons",
            "plastiques et produits chimiques",
            "m\u00e9taux et produits m\u00e9talliques",
            "produits de l'agriculture et de la p\u00eache",
            "machines et \u00e9quipements",
            "mobilier",
            "autres produits manufactur\u00e9s",
            "b\u00e2timents, ouvrages d'art et voirie",
            "produits min\u00e9raux non m\u00e9talliques",
            "bois",
            "papier, carton",
            "textile et habillement",
            "hydrog\u00e8ne",
            "eau,  traitement et distribution d'eau",
            "minerais, granulats",
            "v\u00e9hicules automobiles et autres mat\u00e9riels de transport"
        ]
    },
    {
        "categorie": "produits agro-alimentaires, plats pr\u00e9par\u00e9s et boissons",
        "subs": [
            "entr\u00e9es et plats compos\u00e9s",
            "produits c\u00e9r\u00e9aliers",
            "fruits, l\u00e9gumes, l\u00e9gumineuses et ol\u00e9agineux",
            "lait et produits laitiers",
            "viandes, ?ufs, poissons",
            "aides culinaires et ingr\u00e9dients divers",
            "boissons",
            "produits sucr\u00e9s",
            "mati\u00e8res grasses",
            "aliments infantiles",
            "glaces et sorbets"
        ]
    },
    {
        "categorie": "entr\u00e9es et plats compos\u00e9s",
        "subs": [
            "salades compos\u00e9es et crudit\u00e9s",
            "plats compos\u00e9s",
            "feuillet\u00e9s et autres entr\u00e9es",
            "soupes",
            "sandwichs",
            "pizzas, tartes et cr\u00eapes sal\u00e9es"
        ]
    },
    {
        "categorie": "salades compos\u00e9es et crudit\u00e9s",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "plats compos\u00e9s",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "feuillet\u00e9s et autres entr\u00e9es",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "soupes",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "sandwichs",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "pizzas, tartes et cr\u00eapes sal\u00e9es",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "produits c\u00e9r\u00e9aliers",
        "subs": [
            "pains et viennoiseries",
            "c\u00e9r\u00e9ales de petit-d\u00e9jeuner et biscuits",
            "p\u00e2tes, riz et c\u00e9r\u00e9ales",
            "farines et p\u00e2tes \u00e0 tarte",
            "g\u00e2teaux et p\u00e2tisseries"
        ]
    },
    {
        "categorie": "pains et viennoiseries",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "c\u00e9r\u00e9ales de petit-d\u00e9jeuner et biscuits",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "p\u00e2tes, riz et c\u00e9r\u00e9ales",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "farines et p\u00e2tes \u00e0 tarte",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "g\u00e2teaux et p\u00e2tisseries",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "fruits, l\u00e9gumes, l\u00e9gumineuses et ol\u00e9agineux",
        "subs": [
            "l\u00e9gumes",
            "fruits",
            "fruits \u00e0 coque et graines ol\u00e9agineuses",
            "pommes de terre et autres tubercules",
            "l\u00e9gumineuses"
        ]
    },
    {
        "categorie": "l\u00e9gumes",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "fruits",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "fruits \u00e0 coque et graines ol\u00e9agineuses",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "pommes de terre et autres tubercules",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "l\u00e9gumineuses",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "lait et produits laitiers",
        "subs": [
            "fromages",
            "produits laitiers frais et assimil\u00e9s",
            "cr\u00e8mes et sp\u00e9cialit\u00e9s \u00e0 base de cr\u00e8me",
            "laits"
        ]
    },
    {
        "categorie": "fromages",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "produits laitiers frais et assimil\u00e9s",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "cr\u00e8mes et sp\u00e9cialit\u00e9s \u00e0 base de cr\u00e8me",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "laits",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "viandes, ?ufs, poissons",
        "subs": [
            "produits \u00e0 base de poissons et produits de la mer",
            "viandes cuites",
            "viandes crues",
            "poissons crus",
            "charcuteries",
            "poissons cuits",
            "autres produits \u00e0 base de viande",
            "mollusques et crustac\u00e9s cuits",
            "mollusques et crustac\u00e9s crus",
            "oeufs"
        ]
    },
    {
        "categorie": "produits \u00e0 base de poissons et produits de la mer",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "viandes cuites",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "viandes crues",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "poissons crus",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "charcuteries",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "poissons cuits",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "autres produits \u00e0 base de viande",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "mollusques et crustac\u00e9s cuits",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "mollusques et crustac\u00e9s crus",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "oeufs",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "aides culinaires et ingr\u00e9dients divers",
        "subs": [
            "herbes",
            "algues",
            "ingr\u00e9dients divers",
            "epices",
            "aides culinaires",
            "sauces",
            "condiments",
            "sels",
            "denr\u00e9es destin\u00e9es \u00e0 une alimentation particuli\u00e8re"
        ]
    },
    {
        "categorie": "herbes",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "algues",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "ingr\u00e9dients divers",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "epices",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "aides culinaires",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "sauces",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "condiments",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "sels",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "denr\u00e9es destin\u00e9es \u00e0 une alimentation particuli\u00e8re",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "boissons",
        "subs": [
            "boissons alcoolis\u00e9es",
            "boissons sans alcool",
            "eaux"
        ]
    },
    {
        "categorie": "boissons alcoolis\u00e9es",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "boissons sans alcool",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "eaux",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "produits sucr\u00e9s",
        "subs": [
            "chocolats et produits \u00e0 base de chocolat",
            "confiseries non chocolat\u00e9es",
            "confitures et assimil\u00e9s",
            "sucres, miels et assimil\u00e9s"
        ]
    },
    {
        "categorie": "chocolats et produits \u00e0 base de chocolat",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "confiseries non chocolat\u00e9es",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "confitures et assimil\u00e9s",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "sucres, miels et assimil\u00e9s",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "mati\u00e8res grasses",
        "subs": [
            "beurres",
            "huiles et graisses v\u00e9g\u00e9tales",
            "autres mati\u00e8res grasses",
            "huiles de poissons",
            "margarines"
        ]
    },
    {
        "categorie": "beurres",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "huiles et graisses v\u00e9g\u00e9tales",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "autres mati\u00e8res grasses",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "huiles de poissons",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "margarines",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "aliments infantiles",
        "subs": [
            "c\u00e9r\u00e9ales et biscuits infantiles",
            "laits et boissons infantiles",
            "desserts infantiles",
            "petits pots sal\u00e9s et plats infantiles"
        ]
    },
    {
        "categorie": "c\u00e9r\u00e9ales et biscuits infantiles",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "laits et boissons infantiles",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "desserts infantiles",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "petits pots sal\u00e9s et plats infantiles",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "glaces et sorbets",
        "subs": [
            "desserts glac\u00e9s",
            "glaces",
            "sorbets"
        ]
    },
    {
        "categorie": "desserts glac\u00e9s",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "glaces",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "sorbets",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "plastiques et produits chimiques",
        "subs": [
            "produits chimiques",
            "plastiques et caoutchouc"
        ]
    },
    {
        "categorie": "produits chimiques",
        "subs": [
            "produits chimiques de base",
            "engrais, phytosanitaires...",
            "peintures et r\u00e9sines",
            "autres produits chimiques"
        ]
    },
    {
        "categorie": "produits chimiques de base",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "engrais, phytosanitaires...",
        "subs": [
            "produits chimiques sp\u00e9cifiques \u00e0 la viticulture",
            "engrais et compos\u00e9s azot\u00e9s",
            "phytosanitaires"
        ]
    },
    {
        "categorie": "peintures et r\u00e9sines",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "autres produits chimiques",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "plastiques et caoutchouc",
        "subs": [
            "polym\u00e8res de l'\u00e9thyl\u00e8ne",
            "polyamides",
            "plastique moyen",
            "polym\u00e8res du styr\u00e8ne",
            "polym\u00e8res du chlorure de vinyle",
            "polym\u00e8res de propyl\u00e8ne"
        ]
    },
    {
        "categorie": "polym\u00e8res de l'\u00e9thyl\u00e8ne",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "polyamides",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "plastique moyen",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "polym\u00e8res du styr\u00e8ne",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "polym\u00e8res du chlorure de vinyle",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "polym\u00e8res de propyl\u00e8ne",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "m\u00e9taux et produits m\u00e9talliques",
        "subs": [
            "acier",
            "aluminium",
            "cuivre",
            "autres m\u00e9taux"
        ]
    },
    {
        "categorie": "acier",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "aluminium",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "cuivre",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "autres m\u00e9taux",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "produits de l'agriculture et de la p\u00eache",
        "subs": [
            "produits animaux",
            "produits de la mer",
            "produits v\u00e9g\u00e9taux"
        ]
    },
    {
        "categorie": "produits animaux",
        "subs": [
            "ovins",
            "bovins",
            "volailles",
            "caprins",
            "cuniculture",
            "porcins"
        ]
    },
    {
        "categorie": "ovins",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "bovins",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "volailles",
        "subs": [
            "autres volailles",
            "?ufs",
            "poules",
            "poulets de chair"
        ]
    },
    {
        "categorie": "caprins",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "cuniculture",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "porcins",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "produits de la mer",
        "subs": [
            "p\u00eache",
            "aquaculture"
        ]
    },
    {
        "categorie": "p\u00eache",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "aquaculture",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "produits v\u00e9g\u00e9taux",
        "subs": [
            "fruits",
            "autres produits v\u00e9g\u00e9taux",
            "c\u00e9r\u00e9ales",
            "l\u00e9gumineuses",
            "l\u00e9gumes, racines et tubercules",
            "plantes \u00e0 boisson et aromatiques",
            "ol\u00e9agineux",
            "raisins"
        ]
    },
    {
        "categorie": "fruits",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "autres produits v\u00e9g\u00e9taux",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "c\u00e9r\u00e9ales",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "l\u00e9gumineuses",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "l\u00e9gumes, racines et tubercules",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "plantes \u00e0 boisson et aromatiques",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "ol\u00e9agineux",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "raisins",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "machines et \u00e9quipements",
        "subs": [
            "equipements \u00e9lectriques",
            "electrom\u00e9nager",
            "informatique et \u00e9quipements \u00e9lectroniques",
            "machines industrielles"
        ]
    },
    {
        "categorie": "equipements \u00e9lectriques",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "electrom\u00e9nager",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "informatique et \u00e9quipements \u00e9lectroniques",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "machines industrielles",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "mobilier",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "autres produits manufactur\u00e9s",
        "subs": [
            "articles de sport",
            "usage viticulture",
            "consommables de bureau"
        ]
    },
    {
        "categorie": "articles de sport",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "usage viticulture",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "consommables de bureau",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "b\u00e2timents, ouvrages d'art et voirie",
        "subs": [
            "b\u00e2timents",
            "voirie"
        ]
    },
    {
        "categorie": "b\u00e2timents",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "voirie",
        "subs": [
            "glissi\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9",
            "parking",
            "structure de la voirie"
        ]
    },
    {
        "categorie": "glissi\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "parking",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "structure de la voirie",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "produits min\u00e9raux non m\u00e9talliques",
        "subs": [
            "ciment, chaux, pl\u00e2tre, b\u00e9ton",
            "enrob\u00e9s pour la route",
            "mat\u00e9riaux de construction",
            "verres et articles en verre"
        ]
    },
    {
        "categorie": "ciment, chaux, pl\u00e2tre, b\u00e9ton",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "enrob\u00e9s pour la route",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "mat\u00e9riaux de construction",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "verres et articles en verre",
        "subs": [
            "autres verres",
            "verres creux / verres d'emballage",
            "verres plats"
        ]
    },
    {
        "categorie": "autres verres",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "verres creux / verres d'emballage",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "verres plats",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "bois",
        "subs": [
            "entr\u00e9es et plats compos\u00e9s",
            "produits c\u00e9r\u00e9aliers",
            "fruits, l\u00e9gumes, l\u00e9gumineuses et ol\u00e9agineux",
            "lait et produits laitiers",
            "viandes, ?ufs, poissons",
            "aides culinaires et ingr\u00e9dients divers",
            "boissons",
            "produits sucr\u00e9s",
            "mati\u00e8res grasses",
            "aliments infantiles",
            "glaces et sorbets"
        ]
    },
    {
        "categorie": "entr\u00e9es et plats compos\u00e9s",
        "subs": [
            "salades compos\u00e9es et crudit\u00e9s",
            "plats compos\u00e9s",
            "feuillet\u00e9s et autres entr\u00e9es",
            "soupes",
            "sandwichs",
            "pizzas, tartes et cr\u00eapes sal\u00e9es"
        ]
    },
    {
        "categorie": "salades compos\u00e9es et crudit\u00e9s",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "plats compos\u00e9s",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "feuillet\u00e9s et autres entr\u00e9es",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "soupes",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "sandwichs",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "pizzas, tartes et cr\u00eapes sal\u00e9es",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "produits c\u00e9r\u00e9aliers",
        "subs": [
            "pains et viennoiseries",
            "c\u00e9r\u00e9ales de petit-d\u00e9jeuner et biscuits",
            "p\u00e2tes, riz et c\u00e9r\u00e9ales",
            "farines et p\u00e2tes \u00e0 tarte",
            "g\u00e2teaux et p\u00e2tisseries"
        ]
    },
    {
        "categorie": "pains et viennoiseries",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "c\u00e9r\u00e9ales de petit-d\u00e9jeuner et biscuits",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "p\u00e2tes, riz et c\u00e9r\u00e9ales",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "farines et p\u00e2tes \u00e0 tarte",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "g\u00e2teaux et p\u00e2tisseries",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "fruits, l\u00e9gumes, l\u00e9gumineuses et ol\u00e9agineux",
        "subs": [
            "l\u00e9gumes",
            "fruits",
            "fruits \u00e0 coque et graines ol\u00e9agineuses",
            "pommes de terre et autres tubercules",
            "l\u00e9gumineuses"
        ]
    },
    {
        "categorie": "l\u00e9gumes",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "fruits",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "fruits \u00e0 coque et graines ol\u00e9agineuses",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "pommes de terre et autres tubercules",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "l\u00e9gumineuses",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "lait et produits laitiers",
        "subs": [
            "fromages",
            "produits laitiers frais et assimil\u00e9s",
            "cr\u00e8mes et sp\u00e9cialit\u00e9s \u00e0 base de cr\u00e8me",
            "laits"
        ]
    },
    {
        "categorie": "fromages",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "produits laitiers frais et assimil\u00e9s",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "cr\u00e8mes et sp\u00e9cialit\u00e9s \u00e0 base de cr\u00e8me",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "laits",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "viandes, ?ufs, poissons",
        "subs": [
            "produits \u00e0 base de poissons et produits de la mer",
            "viandes cuites",
            "viandes crues",
            "poissons crus",
            "charcuteries",
            "poissons cuits",
            "autres produits \u00e0 base de viande",
            "mollusques et crustac\u00e9s cuits",
            "mollusques et crustac\u00e9s crus",
            "oeufs"
        ]
    },
    {
        "categorie": "produits \u00e0 base de poissons et produits de la mer",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "viandes cuites",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "viandes crues",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "poissons crus",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "charcuteries",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "poissons cuits",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "autres produits \u00e0 base de viande",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "mollusques et crustac\u00e9s cuits",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "mollusques et crustac\u00e9s crus",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "oeufs",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "aides culinaires et ingr\u00e9dients divers",
        "subs": [
            "herbes",
            "algues",
            "ingr\u00e9dients divers",
            "epices",
            "aides culinaires",
            "sauces",
            "condiments",
            "sels",
            "denr\u00e9es destin\u00e9es \u00e0 une alimentation particuli\u00e8re"
        ]
    },
    {
        "categorie": "herbes",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "algues",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "ingr\u00e9dients divers",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "epices",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "aides culinaires",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "sauces",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "condiments",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "sels",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "denr\u00e9es destin\u00e9es \u00e0 une alimentation particuli\u00e8re",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "boissons",
        "subs": [
            "boissons alcoolis\u00e9es",
            "boissons sans alcool",
            "eaux"
        ]
    },
    {
        "categorie": "boissons alcoolis\u00e9es",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "boissons sans alcool",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "eaux",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "produits sucr\u00e9s",
        "subs": [
            "chocolats et produits \u00e0 base de chocolat",
            "confiseries non chocolat\u00e9es",
            "confitures et assimil\u00e9s",
            "sucres, miels et assimil\u00e9s"
        ]
    },
    {
        "categorie": "chocolats et produits \u00e0 base de chocolat",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "confiseries non chocolat\u00e9es",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "confitures et assimil\u00e9s",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "sucres, miels et assimil\u00e9s",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "mati\u00e8res grasses",
        "subs": [
            "beurres",
            "huiles et graisses v\u00e9g\u00e9tales",
            "autres mati\u00e8res grasses",
            "huiles de poissons",
            "margarines"
        ]
    },
    {
        "categorie": "beurres",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "huiles et graisses v\u00e9g\u00e9tales",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "autres mati\u00e8res grasses",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "huiles de poissons",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "margarines",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "aliments infantiles",
        "subs": [
            "c\u00e9r\u00e9ales et biscuits infantiles",
            "laits et boissons infantiles",
            "desserts infantiles",
            "petits pots sal\u00e9s et plats infantiles"
        ]
    },
    {
        "categorie": "c\u00e9r\u00e9ales et biscuits infantiles",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "laits et boissons infantiles",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "desserts infantiles",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "petits pots sal\u00e9s et plats infantiles",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "glaces et sorbets",
        "subs": [
            "desserts glac\u00e9s",
            "glaces",
            "sorbets"
        ]
    },
    {
        "categorie": "desserts glac\u00e9s",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "glaces",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "sorbets",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "papier, carton",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "textile et habillement",
        "subs": [
            "autres",
            "cuir",
            "coton",
            "synth\u00e9tique"
        ]
    },
    {
        "categorie": "autres",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "cuir",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "coton",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "synth\u00e9tique",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "hydrog\u00e8ne",
        "subs": [
            "production d'hydrog\u00e8ne",
            "distribution en station"
        ]
    },
    {
        "categorie": "production d'hydrog\u00e8ne",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "distribution en station",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "eau,  traitement et distribution d'eau",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "minerais, granulats",
        "subs": [
            "granulats",
            "pierres de carri\u00e8re"
        ]
    },
    {
        "categorie": "granulats",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "pierres de carri\u00e8re",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "v\u00e9hicules automobiles et autres mat\u00e9riels de transport",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "achats de services",
        "subs": [
            "autres services",
            "restauration",
            "ratios mon\u00e9taires"
        ]
    },
    {
        "categorie": "autres services",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "restauration",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "ratios mon\u00e9taires",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "combustibles",
        "subs": [
            "fossiles",
            "organiques"
        ]
    },
    {
        "categorie": "fossiles",
        "subs": [
            "solides",
            "liquides",
            "gazeux"
        ]
    },
    {
        "categorie": "solides",
        "subs": [
            "charbons",
            "cokes",
            "d\u00e9chets"
        ]
    },
    {
        "categorie": "charbons",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "cokes",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "d\u00e9chets",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "liquides",
        "subs": [
            "usages sp\u00e9ciaux",
            "usage sources mobiles",
            "usage source fixe",
            "p\u00e9trole brut"
        ]
    },
    {
        "categorie": "usages sp\u00e9ciaux",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "usage sources mobiles",
        "subs": [
            "usage a\u00e9rien",
            "usage routier",
            "autres usages",
            "usage maritime et fluvial"
        ]
    },
    {
        "categorie": "usage source fixe",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "p\u00e9trole brut",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "gazeux",
        "subs": [
            "propane et butane",
            "gaz industriels",
            "gaz naturel"
        ]
    },
    {
        "categorie": "propane et butane",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "gaz industriels",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "gaz naturel",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "organiques",
        "subs": [
            "liquides",
            "gazeux",
            "solides"
        ]
    },
    {
        "categorie": "liquides",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "gazeux",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "solides",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "transport de marchandises",
        "subs": [
            "routier",
            "a\u00e9rien",
            "fluvial",
            "maritime",
            "ferroviaire"
        ]
    },
    {
        "categorie": "routier",
        "subs": [
            "par cat\u00e9gorie",
            "par usage"
        ]
    },
    {
        "categorie": "par cat\u00e9gorie",
        "subs": [
            "articul\u00e9 par motorisation",
            "rigide par motorisation",
            "vul par motorisation"
        ]
    },
    {
        "categorie": "articul\u00e9 par motorisation",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "rigide par motorisation",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "vul par motorisation",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "par usage",
        "subs": [
            "d\u00e9m\u00e9nagement"
        ]
    },
    {
        "categorie": "d\u00e9m\u00e9nagement",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "a\u00e9rien",
        "subs": [
            "avion cargo",
            "avion passager"
        ]
    },
    {
        "categorie": "avion cargo",
        "subs": [
            "10 - 25 t : d\u00e9tail par kms parcourus",
            "26 - 100 t : d\u00e9tail par kms parcourus",
            ""
        ]
    },
    {
        "categorie": "10 - 25 t : d\u00e9tail par kms parcourus",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "26 - 100 t : d\u00e9tail par kms parcourus",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "",
        "subs": [
            "100 t : d\u00e9tail par kms parcourus"
        ]
    },
    {
        "categorie": "avion passager",
        "subs": [
            "capacit\u00e9 102-220 si\u00e8ges : d\u00e9tail par kms parcourus",
            "capacit\u00e9 20-50 si\u00e8ges : d\u00e9tail par kms parcourus",
            "capacit\u00e9 51-100 si\u00e8ges : d\u00e9tail par kms parcourus",
            "capacit\u00e9",
            "court, moyen, long courrier (valeurs moyennes)"
        ]
    },
    {
        "categorie": "capacit\u00e9 102-220 si\u00e8ges : d\u00e9tail par kms parcourus",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "capacit\u00e9 20-50 si\u00e8ges : d\u00e9tail par kms parcourus",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "capacit\u00e9 51-100 si\u00e8ges : d\u00e9tail par kms parcourus",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "capacit\u00e9",
        "subs": [
            "220 si\u00e8ges : d\u00e9tail par kms parcourus"
        ]
    },
    {
        "categorie": "court, moyen, long courrier (valeurs moyennes)",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "fluvial",
        "subs": [
            "bateau automoteur",
            "bateau pousseur"
        ]
    },
    {
        "categorie": "bateau automoteur",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "bateau pousseur",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "maritime",
        "subs": [
            "cargo",
            "dom com",
            "gaziers",
            "p\u00e9troliers",
            "porte-conteneur",
            "rouliers",
            "vraquiers"
        ]
    },
    {
        "categorie": "cargo",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "dom com",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "gaziers",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "p\u00e9troliers",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "porte-conteneur",
        "subs": [
            "liaisons d\u00e9taill\u00e9es",
            "liaisons principales",
            "moyenne mondiale"
        ]
    },
    {
        "categorie": "liaisons d\u00e9taill\u00e9es",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "liaisons principales",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "moyenne mondiale",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "rouliers",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "vraquiers",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "ferroviaire",
        "subs": [
            "france continentale",
            "corse",
            "autres pays du monde"
        ]
    },
    {
        "categorie": "france continentale",
        "subs": [
            "moyen",
            "diesel",
            "electrique"
        ]
    },
    {
        "categorie": "moyen",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "diesel",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "electrique",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "corse",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "autres pays du monde",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "transport de personnes",
        "subs": [
            "routier",
            "a\u00e9rien",
            "ferroviaire",
            "fluvial",
            "maritime",
            "transport guid\u00e9"
        ]
    },
    {
        "categorie": "routier",
        "subs": [
            "autobus - autocar",
            "deux roues",
            "taxi ? vtc",
            "voiture particuli\u00e8re"
        ]
    },
    {
        "categorie": "autobus - autocar",
        "subs": [
            "par type de motorisation",
            "moyenne (parc) - toutes motorisations"
        ]
    },
    {
        "categorie": "par type de motorisation",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "moyenne (parc) - toutes motorisations",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "deux roues",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "taxi ? vtc",
        "subs": [
            "dom com"
        ]
    },
    {
        "categorie": "dom com",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "voiture particuli\u00e8re",
        "subs": [
            "moyenne parc - toutes motorisations",
            "par usage (courte distance, longue distance, mixte) - toutes motorisations",
            "par gamme (toutes motorisations)"
        ]
    },
    {
        "categorie": "moyenne parc - toutes motorisations",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "par usage (courte distance, longue distance, mixte) - toutes motorisations",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "par gamme (toutes motorisations)",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "a\u00e9rien",
        "subs": [
            "par capacit\u00e9 d'avion",
            "court, moyen, long courrier (valeurs moyennes)"
        ]
    },
    {
        "categorie": "par capacit\u00e9 d'avion",
        "subs": [
            "capacit\u00e9 101-220 si\u00e8ges : d\u00e9tail par kms parcourus",
            "capacit\u00e9 20-50 si\u00e8ges : d\u00e9tail par kms parcourus",
            "capacit\u00e9 51-100 si\u00e8ges : d\u00e9tail par kms parcourus",
            "capacit\u00e9"
        ]
    },
    {
        "categorie": "capacit\u00e9 101-220 si\u00e8ges : d\u00e9tail par kms parcourus",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "capacit\u00e9 20-50 si\u00e8ges : d\u00e9tail par kms parcourus",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "capacit\u00e9 51-100 si\u00e8ges : d\u00e9tail par kms parcourus",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "capacit\u00e9",
        "subs": [
            "220 si\u00e8ges : d\u00e9tail par kms parcourus"
        ]
    },
    {
        "categorie": "court, moyen, long courrier (valeurs moyennes)",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "ferroviaire",
        "subs": [
            "france continentale",
            "corse",
            "autres pays du monde"
        ]
    },
    {
        "categorie": "france continentale",
        "subs": [
            "m\u00e9tro, tramway, rer, transilien (ile de france)",
            "m\u00e9tro, tramway (autres villes)",
            "ter",
            "tgv",
            "trains grandes lignes"
        ]
    },
    {
        "categorie": "m\u00e9tro, tramway, rer, transilien (ile de france)",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "m\u00e9tro, tramway (autres villes)",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "ter",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "tgv",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "trains grandes lignes",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "corse",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "autres pays du monde",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "fluvial",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "maritime",
        "subs": [
            "dom com"
        ]
    },
    {
        "categorie": "dom com",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "transport guid\u00e9",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "statistiques territoriales",
        "subs": [
            "agriculture"
        ]
    },
    {
        "categorie": "agriculture",
        "subs": [
            "consommation de carburant",
            "fabrication d'engin / ha",
            "fraises",
            "serres"
        ]
    },
    {
        "categorie": "consommation de carburant",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "fabrication d'engin / ha",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "fraises",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "serres",
        "subs": [
            "mara\u00eech\u00e8res",
            "horticoles"
        ]
    },
    {
        "categorie": "mara\u00eech\u00e8res",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "horticoles",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "utcf",
        "subs": [
            "changement d'affectation des sols",
            "for\u00eats fran\u00e7aises"
        ]
    },
    {
        "categorie": "changement d'affectation des sols",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "for\u00eats fran\u00e7aises",
        "subs": [
            "aquitaine",
            "limousin",
            "picardie"
        ]
    },
    {
        "categorie": "aquitaine",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "limousin",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "picardie",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "traitement des d\u00e9chets",
        "subs": [
            "activit\u00e9s economiques",
            "m\u00e9nages et assimil\u00e9s",
            "eaux us\u00e9es"
        ]
    },
    {
        "categorie": "activit\u00e9s economiques",
        "subs": [
            "d\u00e9chets dangereux",
            "d\u00e9chets du b\u00e2timent",
            "piles et accumulateurs portables",
            "plastiques",
            "emballages plastiques"
        ]
    },
    {
        "categorie": "d\u00e9chets dangereux",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "d\u00e9chets du b\u00e2timent",
        "subs": [
            "m\u00e9taux",
            "autres",
            "plastiques"
        ]
    },
    {
        "categorie": "m\u00e9taux",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "autres",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "plastiques",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "piles et accumulateurs portables",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "plastiques",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "emballages plastiques",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "m\u00e9nages et assimil\u00e9s",
        "subs": [
            "dea",
            "d\u00e9chets organiques",
            "deee",
            "emballages",
            "ordures m\u00e9nag\u00e8res r\u00e9siduelles",
            "piles et accumulateurs portables",
            "textiles"
        ]
    },
    {
        "categorie": "dea",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "d\u00e9chets organiques",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "deee",
        "subs": [
            "d\u00e9chets d'equipements electriques et electroniques",
            "ecrans cathode ray tube",
            "ecrans plats",
            "gros electrom\u00e9nager froid",
            "gros electrom\u00e9nager hors froid",
            "petits appareils en m\u00e9lange",
            "tubes et lampes"
        ]
    },
    {
        "categorie": "d\u00e9chets d'equipements electriques et electroniques",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "ecrans cathode ray tube",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "ecrans plats",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "gros electrom\u00e9nager froid",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "gros electrom\u00e9nager hors froid",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "petits appareils en m\u00e9lange",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "tubes et lampes",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "emballages",
        "subs": [
            "m\u00e9taux",
            "plastiques autres r\u00e9sines ou plastiques complexes",
            "bois",
            "carton",
            "autres materiaux",
            "plastiques pe",
            "plastiques pet",
            "plastiques pp",
            "plastiques ps-pse",
            "plastiques pvc",
            "verre"
        ]
    },
    {
        "categorie": "m\u00e9taux",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "plastiques autres r\u00e9sines ou plastiques complexes",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "bois",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "carton",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "autres materiaux",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "plastiques pe",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "plastiques pet",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "plastiques pp",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "plastiques ps-pse",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "plastiques pvc",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "verre",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "ordures m\u00e9nag\u00e8res r\u00e9siduelles",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "piles et accumulateurs portables",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "textiles",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "eaux us\u00e9es",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "process et \u00e9missions fugitives",
        "subs": [
            "process industriels",
            "agriculture",
            "d\u00e9chets"
        ]
    },
    {
        "categorie": "process industriels",
        "subs": [
            "decarbonation"
        ]
    },
    {
        "categorie": "decarbonation",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "agriculture",
        "subs": [
            "sols agricoles"
        ]
    },
    {
        "categorie": "sols agricoles",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "d\u00e9chets",
        "subs": [
            "traitement des eaux us\u00e9es"
        ]
    },
    {
        "categorie": "traitement des eaux us\u00e9es",
        "subs": [
            "eaux us\u00e9es urbaines"
        ]
    },
    {
        "categorie": "eaux us\u00e9es urbaines",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "electricit\u00e9",
        "subs": [
            "mix r\u00e9seau \u00e9lectrique",
            "moyen de production"
        ]
    },
    {
        "categorie": "mix r\u00e9seau \u00e9lectrique",
        "subs": [
            "france continentale",
            "autres pays du monde",
            "outre mer"
        ]
    },
    {
        "categorie": "france continentale",
        "subs": [
            "moyen",
            "d\u00e9coupage par usages"
        ]
    },
    {
        "categorie": "moyen",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "d\u00e9coupage par usages",
        "subs": [
            "m\u00e9thode saisonnalis\u00e9e",
            "m\u00e9thode moyenne"
        ]
    },
    {
        "categorie": "autres pays du monde",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "outre mer",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "moyen de production",
        "subs": [
            "conventionnels",
            "renouvelables"
        ]
    },
    {
        "categorie": "conventionnels",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "renouvelables",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "r\u00e9seaux de chaleur / froid",
        "subs": [
            "rh\u00f4ne-alpes",
            "champagne-ardenne",
            "languedoc-roussillon",
            "midi-pyr\u00e9n\u00e9es",
            "provence-alpes-c\u00f4te d'azur",
            "basse-normandie",
            "auvergne",
            "poitou-charentes",
            "centre",
            "limousin",
            "picardie",
            "corse",
            "bourgogne",
            "bretagne",
            "aquitaine",
            "franche-comt\u00e9",
            "haute-normandie",
            "pays de la loire",
            "lorraine",
            "nord-pas-de-calais",
            "alsace",
            "\u00eele-de-france"
        ]
    },
    {
        "categorie": "rh\u00f4ne-alpes",
        "subs": [
            "1. ain",
            "26. dr\u00f4me",
            "38. is\u00e8re",
            "42. loire",
            "69. rh\u00f4ne",
            "7. ard\u00e8che",
            "73. savoie",
            "74. haute-savoie"
        ]
    },
    {
        "categorie": "1. ain",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "26. dr\u00f4me",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "38. is\u00e8re",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "42. loire",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "69. rh\u00f4ne",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "7. ard\u00e8che",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "73. savoie",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "74. haute-savoie",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "champagne-ardenne",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "languedoc-roussillon",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "midi-pyr\u00e9n\u00e9es",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "provence-alpes-c\u00f4te d'azur",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "basse-normandie",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "auvergne",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "poitou-charentes",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "centre",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "limousin",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "picardie",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "corse",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "bourgogne",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "bretagne",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "aquitaine",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "franche-comt\u00e9",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "haute-normandie",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "pays de la loire",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "lorraine",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "nord-pas-de-calais",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "alsace",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "\u00eele-de-france",
        "subs": [
            "75. paris",
            "77. seine-et-marne",
            "78. yvelines",
            "91. essonne",
            "92. hauts-de-seine",
            "93. seine-saint-denis",
            "94. val de marne",
            "95. val-d'oise"
        ]
    },
    {
        "categorie": "75. paris",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "77. seine-et-marne",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "78. yvelines",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "91. essonne",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "92. hauts-de-seine",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "93. seine-saint-denis",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "94. val de marne",
        "subs": []
    },
    {
        "categorie": "95. val-d'oise",
        "subs": []
    }
]